<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Agiles México</title>
    <link>https://agilesmexico.github.io/</link>
    <description>Recent content on Agiles México</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright (c) Sitio desarrollado por &lt;a href=&#39;http://carlogilmar.me/&#39;&gt;@carlogilmar&lt;/a&gt; y &lt;a href=&#39;#&#39;&gt;@onahump&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Jun 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://agilesmexico.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>El Sketchnoting provoca conversaciones</title>
      <link>https://agilesmexico.github.io/blog/2017/06/22/facilitaciongrafica/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://agilesmexico.github.io/blog/2017/06/22/facilitaciongrafica/</guid>
      <description>Post original en Medium
Recientemente se llevó a cabo el Taller de Sketchnoting: Organiza y explica tus ideas con notas visuales. Una vez más lo que me llevo de experiencias como ésta, es la nobleza detrás de la práctica de herramientas visuales como el sketchnoting, que nos ayuda a descubrir otros caminos para comunicarnos.
Puntos de encuentro inesperados Una de las prácticas que despertaron mucho interés de los participantes, fue la construcción de un vocabulario visual en el que se representaron conceptos abstractos sólo con íconos o símbolos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Y qué es un Agile Open Space?</title>
      <link>https://agilesmexico.github.io/blog/2016/05/16/open-space/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2016 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://agilesmexico.github.io/blog/2016/05/16/open-space/</guid>
      <description>El Open Space es una desconferencia en la que el ambiente es fértil para el aprendizaje. Además es ágil ya que en él se viven varias prácticas, principios y valores de la agilidad, como la auto-organización, el time boxing, la colaboración, la facilitación gráfica y muchos más.
Las sorpresas comienzan desde el momento en que nos dicen: todo puede pasar, comienza cuando tiene que comenzar y termina cuando tiene que terminar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://agilesmexico.github.io/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://agilesmexico.github.io/contact/</guid>
      <description> Social Media Agiles México  Facebook Twitter Github Slack  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FAQ</title>
      <link>https://agilesmexico.github.io/faq/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://agilesmexico.github.io/faq/</guid>
      <description>¿Quieres ser patrocinador de uno de nuestros eventos? Deseamos explorar contigo la posibilidad de contar con tu apoyo como patrocinador en algún de nuestros eventos.
Los eventos son organizados por la comunidad Ágiles México, y busca promover la adopción de metodologías ágiles. Cada mes tenemos un Meetup gratuito y abierto a la comunidad y cada vez crece más en número de participantes.
Dentro de las actividades de la comunidad se encuentra Agile Open, un formato Open Space o «desconferencia» en un espacio abierto donde los asistentes forman parte activa de la generación de contenido y en el que la autoorganización se vive en la misma conformación del evento.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>